關愛座未顯愛心 兩男巴士上開拖同惹官非

兩男乘九巴疑為讓座問題爆激戰，兩敗俱傷同被捕。昨(7日)晚11時許，一輛由小西灣開往黃大仙的106號線隧巴，於銅鑼灣景隆街站上落客期間，一名肥身材姓林(40歲)男子與妻子、兒子及母親登車。其時巴士未客滿，下層尚有座位；而兩個近樓梯的關愛座，一名抱B女子坐在近窗位置，另一名姓吳(33歲)戴眼鏡、操內地口音男子坐近走廊。林上前要求吳讓座給老人家被拒，雙方頓起衝突。
據現場消息稱，兩男先以粗言互駡，繼而打作一團，歷時約1分鐘，其後被乘客制止，吳鼻受傷流血，眼鏡亦打歪，而林則頭腫腰傷。姓易(52歲)車長將車駛至天橋附近報警；並且停車等候，惟有乘客聲稱趕火車要求司機開車，司機遂將巴士駛過隧道，並於康莊道巴士站停車等候警員到場。

警方到場調查後，將兩名涉打架男子拘捕並送院治理。

九巴關愛座計劃於2011年試行後逐步實施，致力關注為有需要人士，包括長者、孕婦、嬰孩及傷健人士等乘客，為推動關愛乘客的文化，「關愛座」在有關座位配上識別頭枕，加上在巴士車廂內張貼海報，鼓勵乘客透過讓座來關懷有需要的人士。

東網

唔係讓呀化